僅比 RTX 2080 Ti 提升 27% 首測 !! RTX 3080 DX12 遊戲跑分 88.3 fps @ 4K

NVIDIA 在上星期正式帶來全新的 RTX 30 系列繪圖卡，官方表示 RTX 3080 比上代 Turing 產品在性能及能源效率將分別提升最多 2 倍及 1.9 倍，當然這個數據只是 NVIDIA 提供而非真實的第三方測試，近日爆料大神 Twitter@_rogame 就率先拿到 RTX 3080 進行首個 DX 12 遊戲《Ashes of the Singularity》跑分，得出的結果竟然僅比上代旗艦級繪圖卡 RTX 2080 Ti 提升了 27% ?

根據爆料大神 Twitter@_rogame 曝光的資料，在 RTX 3080 繪圖卡搭配 Core i9-9900K 的平台上進行《Ashes of the Singularity》基準測試，在 DX 12 遊戲 Crazy_4K 的設定下，RTX 3080 的得分為 8700 分，平均綜合負載下為 88.3 fps。

Twitter@_rogame 亦分別給出 RTX 2080 Ti、RTX 2070、RX 5700 XT 的成績進行對比，在《Ashes of the Singularity》遊戲 RTX 2080 Ti 的成績為 69.9fps、RTX 2070 的成績為 46.9fps、RX 5700 XT 的成績為 45.5fps，換算後 RTX 3080 比 RTX 2080 Ti 提升 27%、比 RTX 2070 提升 88%、比 RX 5700 XT 提升 93%。

Twitter@_rogame 更指出，RTX 2080 Ti 超頻後搭配 Core i9-7900X 處理器的平台上進行同樣的跑分，甚至可以達到 89.7fps 的成績。

全新的 GeForce RTX 3080 新卡升級用上 Samsung 8nm 製程，搭載第二代 RT Core 及第三代 TENSOR Core 提供 30 Shader-TFLOPS、58 RT-TFLOPS 及 238 Tensor-TFLOPS，擁有 68 個 SM 單元，CUDA Core 多達 8704 個，並搭配 10GB GDDR6X 繪圖記憶體。

從規格來看，與 RTX 2080 Ti 相比 RTX 3080 的 CUDA Core 核心從 4352 提升到了 8704，在提升一倍的 CUDA Core 數目遊戲性能理應有近一倍的提升，不過在《Ashes of the Singularity》的測試，RTX 3080 對比 RTX 2080 Ti 約 27% 提升並不如官方之前的宣傳以及硬件規格上的硬性差距。

不過有外國玩家就幫 RTX 3080 平反，例如無法證實跑分是否來自 RTX 3080 真卡 ( 因為要偽造 AotS 分數亦有可能 )，又指 RTX 3080 及 RTX 2080 Ti 跑分平台使用的處理器不同，因此測試成績存在差異，同時有玩家提到 RTX 3080 在使用 PCIe 3.0 傳輸將會降低 Frame Rate，更有指《Ashes of the Singularity》遊戲是一款 N 黑遊戲，所以這個分數目前最好僅作參考，實際效能究竟如何，等到 RTX 30 系列新卡正式上市就會知曉。

Epc班友睇黎都幾驚20系n 卡同5000系a卡清唔哂

driver冇做好最佳化啫

2080TI個USD售價係1200
會唔會用返3090比先合理
3080講緊賣699
炒價既話又另一回事啦

又係呢隻廢game
可唔可以搵隻正常少少既做benchmark

就算係真,3070一樣抵玩過2080ti

所以3070隊得贏2080ti

因為佢係用規格合理性期望去評測
唔係用價錢同你講邊張抵

訓咗冇睇, 呢隻驚出咗未

呢隻game冇人會用嚟bench GPU

呢個game唔係cpu影響大D咩

正常有腦都唔會拎RTS Game試GPU

歧視呀？

我都要search先知乜game
前題我有玩開steam

拎都拎隻doom eternal，battlefield啦，再唔係用隻csgo去試都好啦，走去揾戰略game
腦裝屎

有冇開Ray Tracing同DLSS 2.0先

拎俄羅斯方塊嚟check仲好

Ray tracing 4k俄羅斯方塊 with DLSS2

2080ti止蝕